\documentclass[a4paper,norsk]{report}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel,textcomp}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{varioref}

\setlength\topmargin{0in}
\setlength\headheight{0in}
\setlength\headsep{0in}
\setlength\textheight{8.7in}
\setlength\textwidth{6.5in}
\setlength\oddsidemargin{0in}
\setlength\evensidemargin{0in}
\setlength\parindent{0.25in}
\setlength\parskip{0.15in}

\hypersetup{pdfborder={0 0 0},colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue,citecolor=blue}

\title{Masteroppgave - prosjektbeskrivelse}
\author{Eivind Barstad Waaler (\emph{eivindwa})\\
  \url{eivindwa@student.matnat.uio.no}}

\begin{document}
\maketitle

\chapter{Mål, omfang, problemstilling og tittel}

\section{Mål}

Målet med oppgaven er å se på hvor godt egnet Scala er til å bygge
spesialiserte DSLer (Domain Specific Languages). Et sekundært mål er å
sammenligne Scala med dynamiske språk i forhold til implementasjon av
DSL.

\section{Omfang}

3 forskjellige DSLer implementeres i Scala, samt ett eller flere
dynamiske språk. Grundige sammenligninger foretaes, med bruk av
målinger der mulig.

\section{Problemstilling}

Innen matematisk og statistisk programmering benyttes ofte høynivå
språk som er spesifikke til sitt bruk. Man kan på mange måter si at
disse språkene blir DSLer for sitt spesialområde. Man skriver kort og
konsis kode som gjør avanserte matematiske operasjoner. Disse språkene
vil typisk ikke ha så god støtte for å bygge applikasjoner. Da
benyttes gjerne mer generelle språk som C++, Java eller C\#.

Scala er et relativt nytt språk som har alle muligheter man kan
forvente av et generelt språk. Samtidig har det såpass avansert
syntaks at man kan skrive kosis DSL-kode. Tanken er å vise at man ved
hjelp av Scala vil kunne skrive en DSL som kan sammenlignes med et
høynivå spesialisert språk, samtidig som man har alle muligheter for
applikasjonsprogrammering man har i et generelt språk.

\section{Foreløpig tittel: Evaluation of DSL capabilities in Scala}

\chapter{Metoder}

Hovedmetoden vil være som egendrevet eksperiment. Eksemplene kommer
til å bli skrevet av meg. Et teoristudium vil benyttes for å begrunne
og understøtte påstander, og sørge for at ``best practice'' følges i
implementasjonene.

Det vil være et fokus på målinger og metode for måling. Dersom man
skal kunne generalisere noe av de konkrete eksemplene som lages er det
viktig at målingene er nøyaktige og mest mulig korrekte. Det er viktig
å ha et fokus på hva som skal måles og hvordan.

\chapter{Fremdriftsplan}

\section{Overordnet plan}

\begin{itemize}
  \item 1. mai 2009 - Oppstart.
  \item Mai - juni 2009 - Teorisøk og overordnet valg av teori.
  \item Juli - september 2009 - Lese teori.
  \item September 2009 - Finne og bestemme eksempler for implementasjon.
  \item Oktober - desember 2009 - Implementere eksempler og kjøre
    sammenlignende målinger.
  \item Januar - april 2010 - Skrive rapport, samt detaljere/rafinere
    implementasjoner/eksempler.
  \item 1. mai 2010 - Levering.
\end{itemize}

\section{Milepælsplan}

\begin{itemize}
  \item 01.05.2009 - Prosjektbeskrivelse med foreløpig tittel.
  \item 01.07.2009 - Foreløpig teoriliste.
  \item 01.09.2009 - Revidert problembeskrivelse.
  \item 01.10.2009 - Liste over eksempler som skal implementeres.
  \item 01.12.2009 - Første utkast til implementasjon og målinger.
  \item 01.01.2010 - Implementasjoner og målinger ferdig.
  \item 01.02.2010 - Rapport oppsett og struktur klar.
  \item 01.03.2010 - Første utkast til endelig rapport.
  \item 01.05.2010 - Levere ferdig rapport.
\end{itemize}

\end{document}
